## Découvrir les actions principales dans Gitribute

<div>
  <img
    alt="TUTORIAL-INTRO-ACTIONS"
    src="https://raw.githubusercontent.com/multi-coop/gitribute-documentation-content/main/images/tutorial/commented/tutorial-actions.png"
    />
</div>

Des fonctionnalités de type "action" sont accesibles globalement dans les widgets de Gitribute : 

- **Afficher les informations relatives à un fichier**
- **Copier le code html d'un widget**
- **Modifier les options de l'utilisateur**
- **Alterner entre les vues du mode édition**

D'autres fonctionnalités plus spécifiques sont aussi accessibles pour certains types de fichiers (tels que les fichiers `csv`), par exemple :

- **Alterner entre les vues "table" et "fiches"**

> **Note** : Plus de détails sur les "actions dans la partie" **["Tutoriels > Actions"](/tutorial-actions)**.
